身邊的首置人士點解上極都上唔到車之我見

家中有成員打算結婚買樓，但以我所睇已錯失良機，會由結婚買樓改為結婚租樓，喺呢兩年嘅變化，我睇到少少嘢，或者呢啲都係年輕首置人士通病。
1.自己得四五十萬，只做到四百萬以下九成按，已經無咩可以選擇，偏偏就心高氣傲，但又搖風擺柳。
2.上車又想最少有兩房。
3.上車又最好係大屋苑，補左地價居屋cheap，補左地價公屋就更免提。
4.外家講兩講乜春會金融風暴又加息又想縮沙。
5.自己就成日同自己講，加息會跌，邊個做總統會跌，邊個做特手會跌。
6.跌就跌真係跌，2016真係跌左，又唔入手，驚死早左未結婚買左，就供多左幾個月咁。
7.跌就跌真係跌，2016真係跌左，就話應該會再跌下，年尾再會跌多少少，結果係又爆升一段。
8.到今日可以做九成嘅盤，剩低好少選擇，港島巿區有發現，但又嫌細嫌呎價貴。以前眼尾都唔望嘅盤，今日通通過四字頭。
9.成日覺得自己會有抽獎運，會抽到居屋，所以不妨等下。
10.寧願搞酒店嘅盛大婚禮，一晚豪洗，放棄置業夢。
11.買樓又要近外家，原意係好，亦都係限制下最後選擇，時機無珍惜，輕輕流走了。

租樓真係日日賺, 唔係講笑

香討果班人個個幾層樓係手
日日笑鳩啲未上車既苦主

有D搵得少又唔儲錢成日呻買唔到樓真係自己攞黎賤
一係你就唔好呻 但係月月清又係度呻根本就博屌

真係唔明，有錢既人點會晒時間上香討 打下golf 扮下上流社會生活都好啦

10真係重點
其他野都仲有可能比人勸到改變主意
10呢樣對方或四大長老是但一個一句一生人一次已經唔駛諗
到搞完結婚啦，又怨點解冇小朋友
乜撚野窮有窮養真係難聽過粗口

好多人都需要長佬幫少少首期，多左人參與自然會多左意見。諗多兩諗，乜q 盤都俾人搶晒啦。

假

第二點有兩房係基本啦

兩個人住唔洗兩房啦，其實兩個人住四百呎內好足夠，如果未生小朋友真係應該幾細都買左先

但如果預會生小朋友呢？

舊果隻設計三百幾呎兩房都可以頂到個細路童年

咁400呎都可以兩房嘅，其他空間細啲

咪係,如果你要預生小朋友，可以買再遠d 平d 舊d 的2房，睇下自己能力而買。
如果你呢一刻無能力買Dream house的2房而乜都唔買，咁難道將來你就會變得有能力去買Dream house的2房？
上車 不等如 Dream house

一定要靠換樓

咁首期係長老的，出聲都好正常姐
通常兩邊長老都有幫就多數買唔成
隨時鬧交收場

利申：首期裝修全部AA制

起碼有間樓先，同樓市掛鈎先

有女肯AA制咁好

現在租一般兩房單位，當大概萬二蚊租計，一年就要交租十四萬四，等兩年跌嘅成本係二十八萬八，跌唔過呢個數，兩年後入巿都係輸，要兩年內四百萬樓跌二三十萬？可能性真係唔敢講。但又若果升的話就更加唔洗講（今年都已經唔止升呢個數，租樓來回數點計？）。洗二十八萬容易，儲二十八萬難呀。
呢句好有見地

其實都係得一個原因: 無錢買

當中好多人的原因: 無錢買 "dream house"，
佢地個心係幻想自己要一下買到 dream house，
不自量力，結果乜都買唔到，樓價一升，連普通樓都買唔到。

講得岩

啲人真係想一步到位
但佢地完全冇諗過樓價升得快過自己慢慢儲

我的朋友就係2013年拎住二百萬，但又唔夠$買dream house所以冇入市，今年因為想同居仲開始租屋住等跌
而我當時未儲到咁多都入左市
而家的升幅多過哂我自己儲同埋投資得來ge$

不過講真ge
就算買樓都唔係是旦買就得
買錯左分分鐘真係買唔到dream house ge

買屯元天就最好
夠平所以上升空間大

我明明2013年入市
但因為買左港島，落後哂大市
當年相同價錢，我如果買左屯元天
今年已經夠$換港島dream house

而家想港島換港島又唔夠$
最期望政府可以放寬按揭

而家下下都要俾四，五成首期
好難換樓

3皮嘢可以租到dream house點睇？

你指月租3皮野 ？定係人工3皮野 可以拎皮幾野出黎租dream house？

如果你係好多好多錢，你有權任你租樓ge，
如果你係想有一個普通穩定居所和保值，量力而為咁買樓上車係好過租樓。

過左去就無得如過架啦

>最期望政府可以放寬按揭
我覺得放寬只會畀機會業主再叫貴價d，叫到$700萬up
但唔放寬，買家唯有儲多d錢去買樓/換樓。

月租3皮

我上面答左啦，"如果你係好多好多錢，你有權任你租樓ge"

儲得首期最快都27、8..個女仔又趕生仔..梗係想買2房啦..生完繼續返工想搵屋企人湊..就會搵近是但一邊..身邊好多人係咁諗..

咁樣諗係正常，有冇錢實現又係另一回事。

sad but true

好撚中，上年年頭我個frd拎50個黎結婚，仲要影兩三輯結婚相，響大酒店搞婚禮，之後同我講無錢買樓 問屋企人借多30個做首期，已經買到個四百萬樓，如果買左，依家樓價都升左15%。

10年入市，今年換第二次樓
賣樓大約執左五百萬
All in 首期買八百萬細三房

就算樓價跌一半，我當自己四百萬買細三房
咁諗個心會好過啲

租樓日日賺

岩岩先畢業果d點睇？ 係咪讀書果陣唔返工所以佢地錯？

咪上咁多連登啦
大把都係公一份婆一份

自己收入低應該係搵方法增加收入 唔係死慳死抵

一讀完書就要買樓?

好多人真係諗住一出黎做野就要即刻買到樓

讀完書就儲錢，儲夠果陣樓價又翻左幾翻，咁係咪佢地錯?

市場嘅嘢，有咩啱錯? 買得起去買，買唔起買居屋，再窮啲租公屋，唔買可以租，唔租可以同屋企人住

居住使用唔等如擁有，你做嘢幾年包你買到樓，咩嘢邏輯

點為之儲夠

係呀，咁有d人講到買唔到樓係d後生仔錯做乜?

我畢業時我層樓二百萬
到我買果陣已經四百萬
而家估價去到六百萬

我淨係想講買樓都要講時機
你地鳩up咁多理由無非都係想踩下d後生仔
其實好多人都好努力去儲
無奈時勢逼人

係咁叫班後生接貨買蚊型樓，同推佢地去死有咩分別

咁嘈乜嘢樓價高呢? 有人承接就係市價，冇人接貨自然會落，市場決定，翻幾翻咪唔好買

正確

都要條女有錢先有得AA ge

買唔買係個人選擇，自己判段。

我同老婆14年買樓都係求其買左先，租左出去，都冇住過已經賣番出去.....早幾年買左先，冇能力咪繼續住囉，搵到錢既咪再換樓

幾年前呢個價可以買到地鐵上蓋
而家得間細細地嘅居屋
只好同自己講我地已經唔算慘

認真 仲有邊到有四百萬樓
真係好少

嘉湖仲有430-450萬

留名

夠首期但過唔到壓力測試可以點搞

大大粒膠比你

嘉湖有430萬, 唔係事故單位,
唔係1樓既話,
我即刻比票

質素麻麻個堆都要4.6 -4.7m 左右
依家要去到屯門先有4頭既屋苑盤

香港好多人買唔到樓 7成都係心態上唔得
第一 個個都等個市跌
第二 又想大 又想平
第三 唔上進 （好多搵兩萬三萬個d其實做人無咩目標，旨在有份工過世就得）

唔否認有心依然有機會買到樓
問題係香港個樓市真係有問題
識好多外國人佢地買樓真係草幾年錢就買到
供都好輕鬆.唔似香港好似人生就係為左買樓咁
有幾多國家嘅樓價係咁大問題

就好似你丟個正常人入BAND3讀書
你都可以話佢比心機讀讀邊間學校都係一樣
事實上就係.10個正常人係呢D學習氣氛下真係都會讀唔到書
就正如你覺得其他國家儲錢買到樓嘅人
試下掉佢黎香港.睇下又係咪真係儲到
事實上就真係香港本身個價都係有問題

OK.你話晒左D錢去玩去結婚冇錢唔好嘈
但你話.草住D錢唔買細樓.想儲多D一次過買大D
你係未知樓市會升得咁勁前提下.咁做有咩問題
想等到平D再買又有咩問題
想睇下抽唔抽到居屋再買又有咩問題?
依家結果係升到咁道理當然任你講
不如你講下10年後香港樓市會點? 人工又會係點? 物價又會係點?
如果知.我唔洗係到啦
呢班人都有儲錢.都有努力.點解講到佢地係錯?
你估樓市會爆升.人地覺得會平穩.只係最後追唔上升覆
問心果句.你供樓果時知道今日居屋都要成萬蚊呎咩?

咁同一個中左六合彩嘅人分享中獎技巧有咩分別

不如問下上一代30.40年前買樓既人係點樣儲錢好過啦
講到自己幾努力都無用。從來買樓都唔係一件容易事
Ps.80年代息口係而家幾倍

講到香港樓巿有問題。咁上海深圳台北呢啲週邊城市既樓巿就無呢個問題？不如望下深圳工作既20幾30歲年青人既薪金同樓價比較一下。

唔好買樓住潮文 召喚!

儲夠首期就人地幫你供架啦

岩，北上深 買樓仲難

升同埋升到痴線係兩回事
升 儲嘅錢依然可以慢慢追到個升覆

咁你不如比較一下個半鐘車程樓價
香港去到天水圍都仲要800幾萬
台北遠少少去到桃園深圳東莞都到 點會買唔起

死都要上左車先

而家d人係咪做奴隸做奴才做得耐唔知道做人係咩滋味
兩個人住要求兩房400呎唔過四百萬都好似講到要求好高咁
明明就係呢個政府既不作為令到個市場扭曲晒
你唔屌個政府屌d小業主後生仔做乜鳩
好似d奴隸俾人喂慣屎跟住見人要求晏晝食粟米六粒飯就覺得好驚訝咁係到屌人

人類有基本居住權 聯合國講
荷蘭都係

show blocked user - Vicf

黑色五毛警告

show blocked user - 等一生都等

showed blocked user - 魔戒

唔係要5成咩

人權公約裡面嘅居住權香港冇

我估美國都冇，如果有點會有咁多流浪漢，係咪要送層樓包埋佢管理費?

再講一次，居住、使用 =/= 擁有

買樓唔係必須，要嘅係居住功能，可以租嘅，亦有公屋居屋，或者同屋企人住都得嘅

vicf

駁到就駁，你慢慢

世界唔係圍住你一個人轉

年年都有人畢業，年年都有學生話樓貴。
你睇返2009年新聞，依家真係得啖笑

你覺得政府應該點做？

一人送層樓俾佢地

聯合國人權宣言邊段有講

兩個人住要求兩房400呎好合理
唔過四百萬先係唔合理個點
你講要求高 我夠想兩房400呎百幾二百萬儲一兩年錢就上到車

但現實樓市就係咁,
但好多人唔信現實, 嫌三嫌四, 屌既係呢種無料又唔認輸既態度, 某程度上都係離地
只係好簡單既邏輯

既然你覺得依家個價咁唔合理, 點解你覺得都仲有錢買樓既人係奴隸

政府根本想第時班後生去大灣區買樓

利伸：AA制有樓，但如果有仔佢第時仲係一萬起薪，唔知佢點算
父幹？

一圖講哂

跟本全世界既超級城市都係咁逼走無能力既人嫁啦
NY係咁 London係咁
愈住愈邊皮 人口係會流動既

你買唔起人地買得起又點解釋？
自己唔夠競爭力就求變啦

結論：AA9練好地產霸拳爭客啦

上網把口幾硬都好

你而家即刻走去照下鏡望真自己個衰樣

諗清楚你搵幾錢個月

睇下你老豆有幾錢

係唔係想捐返入你老母個西以後唔再出來？

業主就係AA9
無樓柒頭又要叫春

1樓殘裝都460
嘉湖430

無啦啦講乜業主係aa9？

弱智

等樓爆就個個唔使嘈啦,升到咁高咪跌得咁低

乜都好
等你發表樓市偉論
請出招

弱智就縮埋一邊啦

開始露底

發覺你除左扮下有錢佬，原來無撚料到

樓市股市無瓣熟，無料就收皮啦廢柴

好心你你攪清基本邏輯先好學人討論啦

邊間庇護工場

唔好講咁多廢話迴避啦 顯得你好撚廢
正正經經回下主題，等睇你發表樓市偉論

結論：樓主有樓=叻

可唔可以分享下當年點上車搵幾錢？

上車前屌政府屌樓市
上左車就變大師 : 你地一個二個唔好成日賴政府賴社會

係呀你買300萬樓嗰陣一早foresee到5,6年後升到5,600萬呀

等樓主開居屋（4）

你去爆石都會用下smartphone 上網啦
有錢人就特別啲嘅咩

公屋都有兩房啦
唔係寡佬都唔會買一房

公屋大把一房/細過400呎......

不如你表演下發表下？

證明下你唔係弱智

我塞左好多錢入連登仔袋啦，你盲架
不過忠言逆耳

你除左扮下有錢佬。乜撚財技智識都無喎
講下有咩咁把炮啦，有咩樓市偉論呀？

屈機男大淡友來，依家尻縮唔敢講樓

重點唔係多唔多，係你畀咁大舊錢仲衰過公屋，買黎做狗

塞錢比連登仔？

你好多錢？

弱智

又一個邏輯弱智

90後，出黎做5年野，儲左85萬，都唔夠比首期

香港物價都冇人嘈過
樓價問題香港排頭明顯就係一大社會問題
住屋本身就係必須品 打壓有咩問題
補貼首置加重二置 咁都唔叫可以做？
大陸人直情唔可以買啦
唔係居民再收重稅
不如斷晒香港啲食水同米
再拎黎炒丫
仲要嘈都唔得？ 結婚生仔大把人都要同屋企住 嘈好唔合理？

除左話人弱智，你都無撚野好講
繼續比我撚啦

條3zero柒頭話自己有財技？

發左達未？

講到塞錢入連登仔袋

你邏輯都未識

Ive畢業未？

係喇叻喇巴閉喇
無樓柒頭又要叫春

塞多d錢入連登仔袋啦

教人發達啦

月薪都唔敢貼既柒頭起度教人

唔好喺度咀炮阻住人討論啦

無料就死返出去啦廢柴

等你塞錢呀

開聲啦弱智

乜食物唔係必需品咩？
焗豬價格暴升喎，
政府點解唔打壓焗豬價格？

老老實實 咁搖擺不定 驚呢樣果樣
班友連沙田 （大陸果個）樓都買唔到

唉，無料又死淨把口

啲人話買咗樓就溝到女，都唔係嘅

重點出現了 - 人口大轉移係將來要發生既事
不過而家係用經濟手段，用高樓價誘使人返去接受同化

真係唔明住屋係必須品唔應該炒賣
有咩咁好嘈

大家見到係你啦

又話塞錢比連登仔？

塞啦？

喂，好多樓post都見到我，你中意就追post
你一係正正經經講返樓市，唔好洗版阻住人討論ok？ 無料就死返出去扮有錢佬

乖啦柒頭

呢個世界上無人有義務保證你一定食到焗豬，
焗豬係食物，食物係必需品，但係必需品格價亦係可升可跌，
就正如亦都無人有義務要保證你買到樓一樣

就來大灣區都買唔起

冇義務
依家社會有問題就提出
政府就應該諗
政府都冇義務發展基建
都冇義務改善社會嫁
照你咁講北韓啲人都係底死

食物有代替品 你可以食 平野，住最平都好貴

叫你而家發表樓市偉論派錢呀

又唔敢呀？

你唔識搬屋既?住成世丫笨

今時今日因爲咁多辣招又 SSD 又 BSD 仲有 15% stamp 之下，根本冇人炒樓個個都 strong hold

冇盤供應個價咪一路夾上去囉

要賴就賴正苦同金管局，做乜落晒閘唔俾人正常上車同換樓

其實估到有幾出奇, 所以咪叫人上車先, 唔好下下諗dream house 囉柒頭, 你冇遠見唔代表個個人都冇架
利申, 6,7 年前我屋企人都阻住我上車, 我冇理到佢地.

講樓市，你有料歡迎你用理論挑尻我機。無料你返去吔屎。

如果淨係咀炮我唔會呢度回你，返去你d垃圾post先講。 完

石油都係必需品，叫晒全世界唔好炒賣

呢科嘢直接影響物價

鳩up做下功課先，供萬二得4千零蚊係息，有6千幾係供本金架
供緊萬二蚊

你發表過乜？

而家，係而家叫你發表

你有無？

淆底呀？

講啦撚樣

乜野為之平，點樣為之夠，
你要定義左先，
對於某d人黎講，
白麵包都一樣好貴。

我唔見香港有人會餓死(當然有人食得好差)，
我亦唔見有人要被迫瞓街(當然亦有人住得好差)

唔好講到依家啲人追求緊人人買到樓咁先
係依家冇樓嘅人大部份都唔會有能力買到樓
大部分 兩公婆大學學歷都計唔店數
咁都冇問題？ 其實你有冇出過國了解下其他地方啲城市住屋情況 包括深圳同台北 你確定香港冇問題？

叫全世界
依家自己政府自己有能力做嘅野都唔做
叫人唔好嘈

其實依家已經無炒賣，鎖三年。用家市主導。
依家樓市陰升，每星期0.幾%升。炒賣係一下子爆升。
未來廿年都係大漲小回格，今日買唔起，將來更加買唔起

80年代平均工資二千幾
新樓呎價240蚊左右
一個月夠買十呎

依家平均工資15500
一個月一呎
姐係當年啲人同時供唔起十層樓
都冇權話依家啲人買唔起樓

凡有價值嘅嘢都有人「炒賣」,因為咁先可以知道真實價值，樓係半商品半投資，政府已經有公屋居屋，要嘅係居住功能唔係擁有，納稅人唔會資助投資，升值咗賣咗之後係咪會將賺咗嘅嘔返比納稅人?蝕咗係咪要補貼比返你?

農產品一樣係「炒賣」緊，冇市場價格指導嘅話，種粟米定小麥由邊個定? 計劃經濟?

世界唔會圍住你轉，遊戲規則喺度，一就適應玩法做贏家，一就唔玩，如果覺得價格唔合理，可以喺股票市場PUT本地地產股，實行長空萬里，一樣可以贏

市場從來認錢唔認人

如果我係你，
我就會先上網睇一睇現時世界各地一線城市樓價升幅先再上黎鳩嗡。
另外我最憎d人自以為有個大學學位就高人一等，
雖然我都有

啲香港新一代真係以爲自己係全世界最撚慘既人種

人地深圳打工工資唔夠一萬上車盤都要搵啲200萬起跳既臨深地段。搭地鐵都要搭成個鐘。
仲要食5厘按息。資產增值稅。仲未計生活既物價已經睇齊埋香港
真係唔知邊個係未出過國

仲有叫人住公屋嗰啲，入息過曬上限又點申請呀

通病- 一定要新樓

年年都有人話樓價高,樓價唔合理.
講來講去買樓最大風險係驚被銀行CALL LOAN而又突然拎唔到$出來搞到變銀主盤.

如果真係有心買樓真係要睇下自己收入同埋資產,計下自己負擔能力.
只要有信心份工係穩定,同埋自己唔好搵財仔過份借貸,
其實就算樓價跌都仲有$供,咁樣其實好細機會被銀行CALL LOAN.

公屋係老馮比你架咩？社會欠左你架？
大大間方方正正既屋，
政府出地出人力出物力，
幾百萬既價值，
比你用兩千蚊租幾十年，
做業主果d靠自己孭住幾百萬債，
公平咩？

悶唔悶嫁。。。又講

有無人可以討論下3年後樓價係點

日日咁樣升法 3年後真係唔敢想像

屯元天係細價樓上車盤集中地
最多咪升到去600萬條線(可8按)
再上冇人會俾咁多$買屯元天的細價樓我估

而家想搵400萬樓下都好難了....

你睇下3年前就知

岩呀

而家大多數人睇得上眼既都要at least 600萬架啦
如果真係好想入市,一係將價就貨,平平地買住四百幾果d博升值先
不過都係果句啦
一定要確保自己買完唔會一鋪清, 收入&工作夠穩定
咁咪幾時入市都冇問題(因為點都供得起,就唔驚跌市銀行call loan)

你講緊果啲盤幾年樓 幾多呎呀
一個半夠已經夠我係羅湖去到東苑
細間啲百幾萬都有 仲有得泊車 揸車仲快
呢點我比你清楚 我自己工作上成日會接觸到班東苑老 唔係好易買到 但一定唔會及香港

有冇紅本?

大學學歷高人一等係你加上去
大學學歷最少都代表係一個正常人
而正常中層人都冇希望買到樓情況下
代表係社會普遍問題
社會有問題都唔嘈得唔可以叫政府幫？

你成日話人地畢業就想買樓
人地有話要買咩 好似你咁靠運氣買完係到說教？
唔洗計劃？ 一供就三十年
你咁有遠見快啲講下中位數15500兩公婆都打工情況下如何計劃買樓

咁你要搞請楚炒賣係咪正常現像
唔正常政府可以唔理？
有排個個都想食魚 海鮮貴 就係正常
如果有人知道你一定要食魚 係咁買晒黎炒高佢
炒到一個程度政府都唔理？
香港如果兩個人住一個單位 唔炒情況下三百五十萬單位就夠人住 如果全部比大陸人買晒 姐係唔想幫大陸人交租嘅話就要起四百萬個單位？ 咁叫正常合理？

窮人就應該受苦

講到你無屋住好似正苦欠左你班乞兒咁

正常，合理條界線

其實你班窮人有乜資格去決定？

點解要比500尺你一個人住先叫正常？

有錢人就話你班乞兒住個50尺床位先係正常

唔使旨意政府，太多利益集團瓜葛

其實你一路都無答我點解政府要令所有人都買到樓，
亦無視左我講住屋需要唔等於係買樓，
其實如果你唔係回應緊我既話，
你係唔需要quote我既comment。
你可以自己開個post慢慢講，thanks.

仲有，我年紀可能比你細，
我係一個未夠30歲既80後，
層樓買左返黎，岩岩供左一期，
首期四大長老一蚊都無幫過，
首期齋靠儲，零投資，
唔知你講既運氣成份係邊度，
亦唔知你點解可以自己ff完就當事實

點為之炒賣，講嚟聽吓?升就係炒賣，跌係唔係呢? 升就要管，跌係咪政府賠償損失先?

市場參與者要承受睇錯市風險，你以為買樓必贏? 香港自由社會，樓宇買賣已有極多辣椒

筲箕灣譽都兩房戶蝕290萬沽 入伙兩年 15宗二手成交全蝕

明報專訊】樓價正處於調整期，市場錄得多宗超低價，甚至蝕讓成交，其中新地（0016）2011年推售、入伙後兩年來15宗二手成交全數「見血」的筲箕灣單幢樓譽都i-UniQ），上月再有「跳樓貨」，一名業主以600萬元售出一個單位，除呎價創項目新低外，賣家更實蝕近290萬元或34%，成為該盤蝕幅最勁的單位。另北角半山賽西湖大廈一個三房單位，最新以2030萬元售出，比同類單位銀主盤成交價2160萬元還要低，原業主2012年持貨至今，連使費蝕約50萬元。
明報記者 林尚民、方可兒
土地註冊處顯示，實用467方呎（建築622方呎）的譽都中層E室，屬兩房間隔，早前以600萬元易手，實呎12,848元（建呎9646元）。原業主上月曾以750萬元放盤，是次成交價較叫價再低150萬元或兩成。有代理稱，由於買賣雙方為親戚關係，故售價大幅低於市價。
兩年來承做3次按揭
資料顯示，原業主2011年以848萬元購入，帳面蝕248萬元或29%，為項目歷年蝕幅最多的一伙，若連使費料實蝕近290萬或34%。資料顯示，原業主收樓後已先後3次承做按揭，包括由康業信貸承做640萬元的一按，惟部分按揭已經償還。
譽都自2013年入伙後錄15宗二手買賣，有14宗帳面已蝕，除今次售出之單位外，其餘最多帳面蝕約兩成，餘下的一宗成交，帳面雖微賺0.7%，但實際卻要蝕使費離場。
賽西湖2100萬沽 3年實蝕50萬
另外，美聯首席高級營業經理盧浩表示，北角賽西湖大廈8座中層A室，實用1124方呎（建築1260方呎），原業主2012年2030萬元購入，滿3年額印期後，最終以2100萬元成交，實呎18,683元（建呎16,667元）。屋苑早前一個面積相若的銀主盤，成交價2160萬元，連使費計後，料原業主實蝕約50萬元或2.5%。

呢啲全蝕嘅

佢買唔起就全世界就價比佢

你唔搵 30k 都過唔到壓測

大學畢業就正常人，咁無大學畢業又買到樓果班係乜人

政府不嬲有責任維持物價穩定㗎啦
通脹太高政府可以用貨幣政策去穩定通脹

近外家果d 通常係為左
1.叫老人家幫手湊仔，慳返個工人錢
2.過去食晚飯之後先返自己間屋，二公婆唔洗買唔洗煮慳返飯錢
算係優點來

係咯，優點多d。

班官個個都幾層樓渣手, 點會比樓市冧

即係揾班有幾間餐廳, 幾間鋪渣手嘅官幫你搞標準工資工時咁

時代不斷變

50代住板間房叫正常

70-80年代有公屋住叫正常

90-00年代住私樓叫正常

你班柒頭就自定正常既界線

自以為有資格住間你認為正常既屋

不變既係

乜時代都好，窮人受苦係好正常

2睇，我識啲朋友就唔鍾意新2邊既人

唔近已經無飯食喎

所以係無飯家庭

香港點樣有自己貨幣政策? 掛鈎美元，美帝炒爆樓之後玩QE，全球跟住濫印銀紙，香港冇外匯管制，多數嘢靠入口嘅

美元弱、油價升緊，黃金、銅、鐵等等大宗商品全部升晒，點樣用貨幣政策控制通貨膨脹，係咪多年前啲傻佬建議甩鈎

掛鈎冥幣?

要屌樓價高屌奧巴馬、wall street，跟手屌強國溫影帝、日本佬、歐洲佬，唔止香港樓價高，冰島都係

財女手筆：
冰島買樓無力感

到冰島行冰川，當地帶隊導遊只有二十多歲，後生仔女一討論，話題仍然圍繞樓價、生活指數，喺呢位冰島年輕人身上，感受到同香港年輕人一樣嘅氣息，就係對買樓嘅沉重無力感！
由芬蘭、挪威走到冰島，一路聽到當地人投訴樓價不斷上升，主因是Airbnb。歐洲酒店價格昂貴，加上一些國家如冰島，旅客數量一年多過一年，即使經歷2008年金融海嘯破產，2010年火山爆發，去年到訪冰島旅客仍高達180萬人，係冰島33萬人口的5.4倍，當地酒店房間根本唔夠住，不少投資者買入住宅，靠Airbnb短租，投資需求令當地樓價一年高過一年。

講番冰島領導年輕人，一臉baby face上留鬚，帶隊上冰川兩年，當地最低工資每月只有21萬冰島克朗，大約1.8萬港紙，佢話普遍後生仔女可以賺到兩、三萬蚊一個月，但係Airbnb當道，冰島樓價年年升，根據萊坊樓價指數，冰島樓價單係去年第三季按年上升13%，睇嚟樓價仲未升停。
冰島領隊表示，同香港嘅後生仔女一樣，冰島後生仔女想買樓上車，原來都係要靠父母，靠自己可能一世都上唔到車，即使當地各樣福利已經好好，不過消費指數貴，一公升柴油都要13.6港紙，仲貴過香港！
喺冰島必須開車代步，已經成為當地人沉重負擔。冰島領隊話，同香港後生仔女一樣，佢唔願意向父母拎錢勉強買樓、供樓，買唔到樓生活點算？佢話做咗兩年工作，寧願用筆錢去泰國等東南亞國家休息番半年，逃離樓價無日無之嘅困局。

Melody

2016年時根據萊坊計樓價上升排名，遠唔及冰島

你駁完我都冇用
講緊正常一個國家嘅政府係有責任平衡物價
香港特別啲，冇得用貨幣政策咪用其他方法咁做

正苦欠撚左你呀？

奉旨要比間屋你件廢人住呀？

我自己都供緊樓係業主，唔洗FF喇

原來冰島唔正常? 銀紙濫印真係唔正常，叫做合法打劫窮人

一個政府有責任咁做唔代表佢有能力做到
做唔到咪會有人批評，好正常嘅事

連登仔邏輯，美國唔屌得，屌美國=五毛

李嘉城係咩人
你駁我呢啲係冇用
我比你話到係廢又點
香港勞動人口入息中位數15500係我作嘅
仲未計未返工失業同老人家
我講緊嘅社會問題 你用有人冇大學都買到樓黎否定呢個存在緊嘅社會問題

仲要睇左成個Post
你就係話上一代啲人買樓仲辛苦
(入息中位數2000 . 新樓呎價200)

你新一代廢姐
(入息中位數15500 新盤呎價15500 )

你如果冇十層樓 唔該可以收

請問你知唔知供樓有樣野叫利息，
你知唔知上一代供樓利息幾多，
近年供樓幾多？
你獻醜不如藏拙啦

埋怨自由市場有人炒樓係on9言論，必蝕嘅你會去買?

冇話港共做得好，佢嘅房屋政策一向垃圾，例如公屋一開二、二開三係早2年先停

我淨係講緊政府係有責任穩定物價啫
其他人講過乜，唔關我事

還原基本問題

點解一定要買樓？
租樓住唔得？

因為香港租租最無保障，過一年死約加租逼遷都得

啱啱比人話係5毛，冇問題喎，就屌佢老母黑鬼奧巴馬，同華爾街班冚家剷，強國溫影帝，仲有689

我唔知英國脫鈎、佔領華爾街、香港佔中、台灣太陽花同全球QE有冇關係，bitcoin等加密幣興起

但呢類事件全部係QE之後發生，如果有人識嘅最好研究吓

下一波再玩嘅話可能係全球資本主義推倒重來，信用制度崩潰

幾時買樓都係難，以前係難，依家超難
仲有，樓已經唔係比入息中位數嘅人買 呻都無用，面對現實

從來樓價低時就息口高，樓價高時息口低，要做按揭嘅話

啲錢落入發展商定銀行個袋嘅啫，理論上有壓力測試之後，越高息口就算樓價低就越難上車

因為過唔到壓力測試，諗諗8球樓跌落5球，20厘息，壓力測試要搵幾錢個月，有咁高息我擺銀行啦，

仲供樓，拎啲息去交租等業主津貼我唔好，問題就係QE帶嚟嘅「擺錢喺銀行蝕購買力」，冇息嘅

焗鳩大家去買股票買磚頭買貴金屬等等去對抗合法打劫，「戴上手扣嘅投資人」就係咁嚟

不變嘅係自你捐錢柒撚左你就係個柒頭
你收收皮先啦死看更
去返成人台叫你嘅cheap雞啦死廢物

山係石頭海係水

眼高手低
升就等跌 跌就想撈底

講黎講去三覆屁 香討個地產版幾年前都講緊
鬼唔知啊媽係女人咩

醫科生畢業出來都要儲幾年錢先買到劏房

你班ive仔唔知醜鳩叫要比你住大屋？

欠撚左你？

屌你老母爛臭閪過街老鼠屈狗又想發表你d乜撚柒柒頭偉論啦
講下你老母個閪有幾臭應該會多d人理下你囉

好大怨氣

但又唔夠智力正正面回應

可憐蟲你個個月比人追交租好憤怒？

如果係咁宏觀的話，好應該知道政府收入除利得稅同入息稅外，就係賣地同厘印，而支付龐大公營同醫療服務既錢係邊黎呢，答案好明顯

香港奉行市場經濟小政府大市場，還是想行內地果套大政府調控？

想行北韓果套

好嬲呀？

比包租婆逼交租呀？

正苦同個社會欠撚左你呀？

無料廢人好似你咁要受苦好正常

你都on撚9
邏輯智障咪講撚緊你囉
依度大把人都知我有樓
我入黎係屌柒你呀撚頭
看更扮大支野
今年收唔夠利是上黎吠呀?

唔夠人講老屈人係看更即係你贏左？

腦裝屎

個個都知你係看更
唔信出去開post問下囉

如果我唔係看更你爛春袋生梅毒ok?

過來人 冇父幹的 做醫生都要幾年先買到
係慘的 不過有能力/有機會的人 都係上車好d
始終係一份資產 自住收租投資 可攻可守

你撚有樓咩柒頭屈機男

你痴老母住元朗村屋咋 正一牛屎佬

你仲認為我係高登件屈機男？

3zero條弱智錢都無

學人教人買樓話塞錢入連登仔個袋

咁要先考慮下係奉行功利主義還是自由主義

如果係後者，應該係信任市場，政府係唔應該去調控

唔夠人講就FF人係保安元朗村屋佬

痴線

岩岩畢業買咩樓，全地球都無人保証你一畢業就比你買到，痴缐

即係你心頭太高/首期唔夠

情況一：連登屈機男聲稱自己唔係高登屈機男企圖洗底重新開始

情況二 ：連登屈機男扮高登屈機男，即係一條柒頭模仿另一條柒頭

兩個情況都係戇尻之最 比你揀一個
一個自稱月入55k嘅人諗野咁撚戇尻

天水圍800萬...你咁上車，無計

唔知邊個一口咬定我係高登個屈機男

仲擺左自己老母上抬

弱智仔

一口咬定我係元朗保安牛屎佬？

跟手走去教人買樓？

智障

我有樓你爛春袋生梅毒ok？

一萬就等公屋、居屋

戇鳩仔，你連地產佬定住家都未識分

你中意扮我阻你唔到嘅，係唔係你自己知

唯一肯定就係你係戇尻仔

地產佬黎嫁，抽佣既野你識條鐵

個首期買得個垃圾單位
我呀媽間垃圾公屋都3房有套廁
諗唔到有咩理由要放舊錢落去買樓

解釋左

你班友jer住我話我係

我就算改左名都話我係

無辦法

呢個account係高登屈機男比我

你老母都好不幸比你咒左好多鑊

習包子

你答左我先ok?

我仲未評論你咒你老母但又要拎佢層樓

你老母生左你個不孝子。竟然為左扮模仿一條柒頭咒自己父母死
你父母喺醫院好撚慘呀

你唔敢回我呀？我一早問左你十世啦

你有樓呀，你老母架麻，有你名架麻
到你回我啦柒頭

機界都出埋黎
加埋屈機男
癲佬派對

你摷返你自己之前d留言望返你點咒自己老母先啦

高登屈機男殺左你老豆？

你咁撚憤怒佢做乜鳩？

搵唔到佢出氣就一味屈我係

但你又柒事百出

我有樓呀

Then?

你未又係一味FF我係元朗村屋牛屎佬

真痴線

唔係又用依隻過街老鼠即係想繼承依個名啦
即係你想做雞搏屌自然就會俾人屌架啦
你個撚頭都做開雞俾人屌 扮乜撚野唔係呀

上面講左

你唔識字唔怪你

你聲稱唔係高登屈機男

不如你解釋下點解一條柒頭要模仿另一條柒頭 你講得通我都由你。

上次我教你話你係佢契弟呢野唔計，唔準翻用

廢青圍爐取暖
租樓日日賺

無人唔識字，係你戇尻比人迫到埋牆無得拆

我有樓你爛春袋生梅毒ok？

答左我先啦

邊撚個想知你係咪真定假呀撚頭
我入黎就係屌鳩你呀你老母臭閪
係咪叫cheap雞無套中aids上黎亂吠幫你減壓呀撚樣

高登屈機男比account我

我一用已經大把人jer

話唔係你班毒撚又唔信

咁我就做屈機男囉

得閒copy and paste潮文你班柒頭已經好憤怒

幾好玩

邏輯智障
正一廢物
你老母唔係做雞都應該唔會教到你咁
你老豆有錢我信架
屌完你老母是撚但俾十個八個安家費咪算囉

咁你答左我未呢？

我有樓

不過經過你上次咒你老母單野

同你有關既都係得答笑

又乞錢？

呢個真 搵得萬幾蚊買乜野樓
跟屋企住啦柒頭

成班ive仔係度嘈嘈嘈話唔合理
比你班廢柴買到就真係唔合理

sorry
你搏屌唔通唔屌咩
你天生係雞 可惜生係男兒身
咪滿足下你囉

又要扮又要話唔係，自傷矛盾

屌你老母你雙重人格呀

Ive仔好憤怒

撚完散band

又迴避唔敢答。 你話我窮撚麻
我有樓你爛春袋生梅毒ok？

唔敢答你食撚屎啦

同弱智解釋係我太認真

係呀？

上網打幾隻字就叫J左喇？

撚完啦。

屈機男無得駁就會用你弱智打完場
跟住無限loop

屈機男三大尻叫口號：
你窮，你弱智，鬥捐錢呀！
但次次走數

十足精神病人喺條街尻叫咁

似係你條柒頭幫自己打完場

屈機男唔敢回

首期夠，但入息過唔到壓測

搵屋企人做擔保、未婚妻之類

唔夠人講

你就係元朗村屋牛屎佬

戇尻仔唔敢回。週圍避

我有樓你爛春袋生梅毒ok?

又黎無限loop，你真係技窮，抵比我屌埋牆啦

嗱比你解釋都無人信啦，講野自傷矛盾
又要扮屈機男，扮完柒完又話唔係佢

咁咪係首期唔夠大，或者買平少少吧

唔阻大家討論，去返佢個垃圾post撚尻佢
佢想喺度炒人氣

你啱, 我一定教阿仔排公屋

上邊果幾條撚樣嘈夠未？貼張樓書出黎咪分高低囉

我同意呀。 貼樓契或差餉單丫。
佢自稱屋企幾層full pay樓

有人逆境發奮圖強。有人逆境怨天怨地
呢個世界定貧富既準則其實好公平

講緊住公屋都 3人家庭都未必有房
兩個人住一房又話細

不過公道講自由公屋居屋唔買好正常
轉手有困難 升幅可能脫節

呢句真係心聲
我咁睇, 我覺得世界上既總財富係一個餅黎,
如果有一個地方,
財富係均等既,
大家平均分呢塊餅,
但無左一個快速向上流既機會。
係香港, 餅一樣係果個, 但分唔均,
財富不均係一個事實,
唔係任何人可以控制,
但呢個亦係一個機會,
呢十年黎辛苦少少上左車既人,
基本上都係向上流,
細換大, 一開二,
有危亦有機。

所以世事無絕對, 睇你點睇

其實一房有咩問題
一結婚都唔會即刻生細路架啦
儲夠錢咪換間兩房囉

同班離地撚講？曬氣

Lm

而家買樓根本on9

你估樓價跌果陣佢地又敢買咩
2016年樓市回 果時煥然壹居同綠怡雅苑幾多人放飛機
真係有自住需要 根本負擔到就可以買
你話係投資嘅 就財神埋到門口都唔開門 所以窮係有原因

講到尾都係升時話貴 跌時又想撈到最平
到最後得個睇字

想問大家意見

岩岩係隔離post睇到:

4/2/2018有單新聞無乜人留意：cctvb晚間新聞話大陸由2月1日開始，取消廣東省區區民每兩個月先可以簽一次的自由行簽証，改為隨時可簽（仲有24小時自助簽證機）

係咪差唔到可以話樓價根本唔會爆?
班人 都落來租樓租地址霸小學學位,
有錢既係到買樓係到落地生根....

我想係屯門買樓,係咪仲死得快?
待買樓的心急人上

等沈判日先買樓啦
大師兄

你信有呢一日?

我覺得現時既措施係唔會咁快有呢一日住....

最少推到3-5年後...

cash is king

唔係急著結婚就忍下先啦

之後個仔大過咪上網呻連打個飛機既空間都無囉，講真得三百尺兩個人真係極限